
## Метод математической индукции

1. $n=k$ _(база индукции)_
2. Предположение $n=m$ _(гипотеза)_
3. Если верно при $n=m$, то верно и при $n=m+1$ _(шаг индукции)_

Доказано!

## Формула бином Ньютона

Пусть: $n\in \mathbb{N}$
$\boxed{(a+b)^n=\sum_{k=0}^nC_{n}^ka^{n-k}b^{k}}$

### Число сочетаний

$\boxed{\mathrm{C}_{n}^k=\frac{n!}{k!(n-k)!}}$

#### Свойства числа сочетаний

$C_{n}^{0}=C_{n}^{n}=1$
$C_{n}^{m}=C_{n-1}^{m-1}+C_{n-1}^{m}$

### Доказательство 

Докажем методом прямой математической индукции.

1. Докажем для $n=1$ _(база)_
	   - $(a+b)^n=\sum_{k=0}^1 \mathrm{C}_{1}^ka^{1-k}b^k=\mathrm{C}_{1}^0a^{1-0}b^0+\mathrm{C}_{1}^1a_{1}^{1-1}b^1=a+b$
	   - $(a+b)^{1} = a+b$
 2.  Пусть теорема верна для некоторого $n\in \mathbb{N}$ . Мы доказали при $n=1$. Докажем для $n+1$:
    $$
(a+b)^{n+1}=
(a+b)\sum_{k=0}^n{C}_{n}^ka^kb^{n-k}=
\sum_{k=0}^nC_{n}^ka^{k+1}b^{n-k}+\sum_{k=0}^nC_{n}^ka^k b^{n-k+1}=
\sum_{k=1}^{n+1}C_{n}^{k-1}a^{k}b^{n-k+1}+\sum_{k=0}^{n}C_{n}^{k}a^{k}b^{n-k+1}=
\cancelto{ \ C_{n+1}^{n+1} }{ C_{n}^{n}}a^{n+1}+\cancelto{ \ C_{n+1}^{0} }{ C_{n}^{0} }b^{n+1}+\sum_{k=1}^{n}(C_{n}^{k-1}+C_{n}^{k})a^{k}b^{n-k+1}=
\sum_{k=0}^{n+1}C_{n+1}^{k}a^{k}b^{n-k+1}
	$$