[[4. Метод математической индукции. Прямая индукция, формула бинома Ньютона#Метод математической индукции|Метод математической индукции]]

$a_{j}\geq {0}$
$j=1,\dots,n$

$$
\frac{{a_{1}+a_{2}+\dots+a_{n}}}{n}\geq(a_{1}\cdot a_{2}\cdot\dots\cdot a_{n})^{1/n}
$$

## Доказательство 

##### Док-во
1. $n=2$ _(Шаг индукции)_
   - $a_{j}\geq 0$
   - $a_{j}=b_{j}^{2}$
   - $j=1,2$
   - $b_{j}=\sqrt{ a_{j} }$
$$
	     \frac{{a_{1}+a_{2}}}{2}=\frac{{b_{1}^2+b_{2}^2}}{2}\geq\sqrt{ a_{1}a_{2} }=b_{1}b_{2} \Longleftrightarrow b_{1}^{2}+b_{2}^{2}\geq{2}b_{1}b_{2}  \Longleftrightarrow {(b_{1}-b_{2})}^{2}\geq 0; \ "="\Longleftrightarrow b_{1}=b_{2},\ \text{т.е. }\ a_{1}=a_{2}
	$$
1. Пусть доказано при $n \implies$ верно при $2n$
$$
\frac{{a_{1}+a_{2}+\dots+a_{n}+a_{n+1}+\dots+a_{2n}}}{2n}=
\frac{{\dfrac{{a_{1}+\dots+a_{n}}}{n}+\dfrac{{a_{n+1}+\dots+a_{2n}}}{n}}}{2}\geq
\sqrt[2]{\frac{{a_{1}+\dots+a_{n}}}{n}\cdot\frac{{a_{n+1}+\dots+a_{2n}}}{n} }\geq
\sqrt[2]{\sqrt[n]{a_{1} \cdot \ \dots\ \cdot a_{n} }  \sqrt[n]{a_{n+1}\cdot\ \dots \ \cdot a_{2n}  }}
$$
$$
\frac{{a_{1}+\dots+a_{2n}}}{2n}\geq\sqrt[2n]{ a_{1}\cdot\ \dots \ \cdot a_{2n}}
$$
2. Пусть если доказано при $n$, то верно и для $n-1$
   Построим набор из $n$ чисел, имея набор из $n-1$ чисел:
   - $a_{i}=b_{i}$ при $i \in [1;\ n-1]$
   - $b_{n}=\frac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1}$
     
 Среднее арифметическое: 
$$
\begin{array}{l}
\dfrac{{b_{1}+b_{2}+\dots+b_{n-1}+\dfrac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1}}}{n}=\dfrac{{\left( 1+\frac{1}{n-1} \right)(b_{1}+\dots+b_{n-1})}}{n}\\
\end{array}=\frac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1}
$$

Среднее геометрическое:
$$
\begin{array}{l}
\left( b_{1}\cdot b_{2}\cdot\ \dots \ \cdot b_{n-1}\cdot \dfrac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1} \right)^{1/n}=
{(b_{1}\cdot b_{2}\cdot \ ... \ \cdot b_{n-1})}^{1/n}{\left(\dfrac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1}\right)}^{1/n}
\end{array}
$$
Преобразуем:
$$
\frac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1}\geq
(b_{1}\cdot \ \dots \ \cdot b_{n-1})^{1/n}\cdot\left( \frac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1} \right)^{1/n} 
\bigg{|}\ \text{делим на }{\left(\frac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1}\right)}^{1/n} 
$$
$$
\left( \frac{{b_{1}+\dots+b_{n+1}}}{n-1} \right)^{\frac{n-1}{n}}\geq
(b_{1}\cdot \ \dots \ \cdot b_{n+1})^{1/n}
$$
$$
\frac{{a_{1} + \dots + a_{n-1}}}{n-1}\geq{(a_{1}\cdot \ \dots \ \cdot a_{n-1})}^{\frac{1}{n-1}}
$$

Ч.Т.Д